{
    "question": "Tuliskan 3 contoh paragraf argumentasi dengan pola sebab akibat ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Pendidikan\n adalah salah satu faktor penentu dalam maju mundurnya suatu bangsa. \nNamun demikian fakta yang sudah tidak dapat terbantahkan lagi, bahwa \npendidikan di Indonesia adalah pendidikan yang sangat mahal dan tidak \nterjangkau bagi masyarakat yang tidak mampu. Pada tahun 2010 saja, lebih\n dari 1 juta siswa SD hingga SMA yang putus sekolah. Biaya pendidikan \nyang mahal diperkirakan menjadi sebab tingginya angka putus sekolah di \ntahun 2010 tersebut.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-169",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu. betulkah setiap cerita lucu di golongkan ke dalam anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak benar,karna dibalik kesan lucunya teks anekdot,teks tersebut menyiratkan makna dan kejadian yang sebenarnya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditinjau-dari-bola-yang-digunakan-permainan-bulu-tangkis-termasu-816",
            "question": "Ditinjau dari bola yang digunakan, permainan bulu tangkis termasuk jenis permainan . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termasuk dalam\u00a0permainan\u00a0bola kecil",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis permainan olahraga Atletik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-karya-ilmiah-yang-berjudul-minat-siswa-terhad-264",
            "question": "Gimana cara membuat karya ilmiah yang berjudul minat siswa terhadap kegiatan ekstrakurikuler musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, bikin dulu sub-sub bab yang akan kamu bahas. bisa diambil dari permasalahan yang ada. bisa juga menampilkan hasil wawancara dengan pembimbing ekskul atau bahkan murid yg mengikuti ekskul tersebut. jangan lupa sampaikan opini/pandanganmu. namanya juga karya ilmiah, berarti fakta yang termuat harus sesuai kenyataan.<br>trus, kalo informasi yang kamu butuhkan udah terkumpul, mulai susun kerangkanya, lalu kamu kembangkan dengan menggunakan kalimat yang lebih rapi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Langkah-langkah menulis karya ilmiah :<br>Pemilihan topik tentang kegiatan tersebut. Misal Estrakulikuler musik di SMP ...<br>Merumuskan tujuan pembuatan (pilih kalimat yang sederhana)<br>Menelusuri topik (fokus pada masalah yang akan dibahas saja)<br>Menentukan kepada siapa atau target bacaan (agar sesuai)<br>Menentukan batasan2 materi karya ilmiah<br><br>Mencari informasi<br>Melakukan wawancara dengn narasumber terkait<br><br>Mulailah menulis, menyunting dan menimbang bacaan yang telah dibuat<br>Evaluasi akhir.<br>Publikasi.<br><br>Ganbatte ._.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-yang-menggambarkan-situasi-lucu-konyol-fru-304",
            "question": "Buatlah teks anekdot yang menggambarkan situasi lucu, konyol, frustasi dan tidak nyaman di lingkungan sekolah kalian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>TANDA ORANG PINTAR<br>\n\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\n\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\n\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\n\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\n\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\n\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\n\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\n\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\n\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.</span>\nSeorang guru\u00a0 sedang asik duduk dikelas satu. Murid bertanya.\n\nMurid : \u201cbu gulu ! (maklum belum bisa ucap r), kata amin satu tamba satu sebelas\u201d\n\u00a0Guru : \u201cMin satu tamba satu dua nak\u201d. (bu guru menjelaskan pada amin)\n<span>Amin : \u201cnggak bu, sebelas. Ini buktinya\u201d amin maju menulis angka 11 dipapan tulis \u201csebelaskan, bu ?\u201d</span>\nGuru : \u201cdasar anak-anak, kecil udah ngeyel gimana besarnya ?\u201d (dalam hati)\n</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-karangan-argumentasi-sesuai-dengan-kerangka-kara-724",
            "question": "Bagaimana contoh karangan Argumentasi sesuai dengan kerangka karangan? dengan judul bebas dan terdiri atas Pendahuluan, Inti &amp; Penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAHAYA NYAMUK DAN OBAT NYAMUK<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tidak diragukan lagi, nyamuk memang berbahaya terutama nyamuk penyebar malaria dan demam berdarah. Untuk melindungi diri dari gangguan nyamuk kita biasa pakai obat nyamuk. Tetapi apakah kita sadar jika pemakaian obat nyamuk ternyata dapat merugikan kesehatan manusia. Lalu bagaimana dong !\u00a0Kawan,kawan selain obat nyamuk kita dapat juga memakai kelambu di tempat tidur, nyamuk tidak mampu menembus celah kecil kelambu. Kelambu ini tentu saja aman dan bebas efek samping yang merugikan kesehatan. Sayangnya ada orang yang merasa kelambu itu tidak praktis dan mngurangi keindahan tempat tidur, maka mereka ramai-ramai beli obat nyamuk. Bermacam-macam obat nyamuk memang sudah lengkap sekali dari jenis oles (lotion), obat nyamuk semprot, obat nyamuk bakar, hingga obat nyamuk elektrik. Kira-kira mana diantara jenis tersebut yang paling aman bagi kesehatan kita?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Menurut para pakar kesehatan, keempat jenis obat nyamuk tersebut tetap saja membahayakan jika dipakai dalam waktu jangka pajang. Obat nyamuk terdiri atas unsur insektisida, zat pewarna, dan pewangi, yang kesemuannya mempunyai dampak buruk. Jika dosis yang terkandung masih dapat ditoleransi, maka bahaya dapat dikurangi. Setiap kemasan obat nyamuk tentu saja memiliki aturan pakai yang berbeda dari satu jenis dengan jenis lainnya. Bacalah aturan pakai baik-baik pada kemasannya, agar tidak salah pakai!<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Dari keempat jenis obat nyamuk tersebut urutan terbaiknya adalah lotion, elektronik, semprot dan obat nyamuk bakar. Jika kamu jeli tentu harganya \u00a0juga sesuai bukan? Yang terbaik tentu saja harganya lebih mahal dari yang lainnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membaca tulisan Juru Bicara Presiden RI Julian Aldrin Pasha, \"Konsistensi Presiden,\" Kompas, (25/8), saya tergelitik untuk menanggapinya. Ini bukan persoalan personal karena Bung Julian adalah kolega saya di Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Indonesia dan juga bagian dari komunitas kecil pengajar ilmu politik dan hubungan internasional di negeri ini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-mengenai-panji-sumirang-990",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu mengenai panji sumirang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dia adlah raja yang periang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-yg-menyindir-dong-907",
            "question": "Contoh teks anekdot yg menyindir dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iklan yang wani piro itu nyindir banget loh",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pendidikan Jujur yang MembebaskanSebelum Mundur, Anas Menyindir SBYPendidikan Mahal Pekerja Anak Marak<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}